## Управление конфигурацией нод

Вся настройка нод выполняется с помощью bash скриптов и ssh

Для выполнения скрипта на хостах необходимо:

1. Инициализировать переменные окружения групп хостов

```sh
source hosts
```

```sh
env | grep HOST
```

* Для того, чтобы убрать определенную группу хостов из плея нужно выполнить `unset`

```sh
unset HOST
```

Для выполнения скрипта на группaх хостов нужно воспользоваться `run.sh`

* Пример опроса статуса докер службы на всех нодах из разных контекстов

```sh
./scripts/run.sh scripts/dstatus.sh
```

## Context

# ДЛЯ НАСТРОЙКИ ВСЕХ КОНТЕКСТОВ НУЖНО ВЫПОЛНИТЬ КОМАНДУ `make context`

**Docker context** — это функция, которая позволяет управлять демонами Docker из одного клиента. Каждый контекст содержит всю информацию, необходимую для управления ресурсами демона Docker. Эта функция особенно полезна, когда вам необходимо взаимодействовать с несколькими средами Docker, такими как локальные среды разработки, промежуточные и производственные среды, с одного и того же компьютера.

### Листинг контекстов
`docker context ls`

Активный контекст обозначается звездочкой в NAME (столбец 1)

### Проверка контекстов
`docker context inspect `

### Создание контекстов
`docker context create  --docker host=команда`

Например, чтобы создать контекст с именем docker-test, который подключается к демону Docker через TCP через порт 2375, вы должны использовать `docker docker context create docker-test --docker host=tcp://docker:2375`

### Переключение контекстов
`docker context use`

Это устанавливает указанный контекст в качестве активного контекста для последующих команд Docker.
Однако вы можете использовать `--context` флаг с командами Docker, чтобы указать контекст для одной команды

### Экспорт и импорт контекстов

`docker context export`
`docker context import`
